# Stunde 8 

Aufwärmen 1 : Fhelerkorrektur
Aufwärmen 2 : Wierholung Zahlen 
Aufwärmen 3 : Substantive und Artikel /Fragen 

Nach objekten / Uso Wörterbuch pons online 

Essen und Trinken 

Beim Bäcker ---> En la panaderia / dentro 
wieß = Blanco (harina de trigo)
Schwarz = Negro (harina de centeno)
Volkorn = variedad de harina mas semillas 

Bitte sehr ! = Sirvense 

Das Brot / Die Brote vs  Das brötchen/ Die Brötchen 

in = femenine form bei professionen / barufen ... auch nationalitäten

Der kunde / die kundin 
das bäcker - Die Bäckerin
Der lehrer - Die lehrerin 
Die Argentinier - Die Argentinierin

Personal pronomer für nomen 

der hut ist Schön -- Er ist schön (der is schön)
Die Torte is Lecker -- Sie ist lecker (Die ist lecker)
Das bros ist frisch -- Er ist frisch (das ist frisch)
Die Brötchen sind frisch (pl) -- Sie sind Frisch (die sind frisch)

Verben mit volkalwechesel : Essen (laufen,fahren,lesen)

| -         | Essen |
| --------- | ----- |
| Ich       | esse  |
| Du        | isst  |
| Er-Sie-es | isst  |
| Wir       | essen |
| Ihr       | esst  |
| Sie       | esen  |
| Sie       | essen |


* Wast isst man oft in agentinien?
 * que se come mucho en Arg?
* Isst man in argentinien viel brot?
 * Se come mucho pan en arg ?
* In Argentinien isst man Viel Fleisch ?
 * Se come mucha carne en arg ?
* Man isst viel dulce de leche in argentinien?
 * Se come mucho dulce de leche en arg?

## Mengenangaben und Zeitangaben 

(+++) Sehr viel , viel , wening , sehr wenig , kein , -e (---)
(+++) Immer Sehr oft - oft manchmal , selten ,Fast nie , nie (---)

ich esse gern brot / ich esse nicht gern pizza
ich esse viel brot / ich esse wenig pizza
ich esse immer brot / ist du immer brot? ich esse nicht immer brot / ich ese oft brot 
ich esse oft pasta? ich esse nicht oft pasta / ich esse seiten pasta 
ich esse selten pizza / ich ese nicht selten pasta / ich liebe pasta . wie oft isst du pizza? 
ich esse nie hamburger 
was isst du gern> W-frage 
isst du gern brot ? ja-nein-frage
in argentinien esse ich selten fleich 
ich esse viel obst in argentinien (rem,konjugiertes)
Hausaufgabe 
was isst .trinkst du gern / nicht gern 
was isst trinkst du oft / nie etc?
Was isst / trinkst du viel / wenin etc?
